<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- каталог животных -->
<animals>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Лев</name>
    <latin>Panthera leo</latin>
    <description>	Лев — одно из самых узнаваемых животных на планете и символ силы, храбрости и величия. Он живёт в саваннах Африки, образуя сложные социальные группы — прайды. В прайде каждый член выполняет свою роль, что делает львов одними из самых социально организованных хищников. Самцы отличаются мощной гривой, которая служит как защитой, так и признаком статуса. Львицы — превосходные охотницы, действующие слаженно и стратегически. Львы способны издавать громкий рёв, слышимый на расстоянии до восьми километров. Они проводят большую часть дня в отдыхе, экономя энергию для охоты. Несмотря на свою силу, львы находятся под угрозой из-за потери среды обитания. Человек играет ключевую роль в сохранении этих животных. Наш зоопарк стремится обеспечить львам комфортные условия и повысить осведомлённость о необходимости их защиты.</description>
    <image>images/lion.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Слон</name>
    <latin>Loxodonta africana</latin>
    <description>	Африканский слон — крупнейшее наземное животное, обладающее удивительным интеллектом и сложным социальным поведением. Его хобот — уникальный орган, способный выполнять тысячи различных движений. Слоны живут в матриархальных стадах, где старшая самка передаёт знания молодым поколениям. Они способны проявлять эмоции, такие как радость, печаль и сострадание. Слоны играют важную роль в экосистемах, помогая распространять семена растений. Их огромные уши помогают регулировать температуру тела в жарком климате. Несмотря на внушительные размеры, слоны могут передвигаться бесшумно и быстро. К сожалению, браконьерство и разрушение среды обитания угрожают их численности. В нашем зоопарке мы создаём условия, максимально приближённые к естественным. Мы стремимся рассказать посетителям о важности сохранения этих удивительных животных.</description>
    <image>images/elephant.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Панда</name>
    <latin>Ailuropoda melanoleuca</latin>
    <description>	Большая панда — символ охраны природы и одно из самых редких животных на Земле. Она известна своей любовью к бамбуку, который составляет большую часть её рациона. Панды ведут спокойный образ жизни и предпочитают одиночество. Их чёрно-белая окраска помогает маскироваться в туманных бамбуковых лесах. Несмотря на миловидность, панды обладают мощными челюстями и сильными лапами. Они проводят много времени за едой, поскольку бамбук малокалориен. Размножение панд — сложный процесс, что делает их особенно уязвимыми. Благодаря усилиям природоохранных организаций численность панд постепенно растёт. В нашем зоопарке мы уделяем особое внимание их рациону и условиям содержания. Панда — напоминание о том, как важно беречь природу.</description>
    <image>images/panda.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Жираф</name>
    <latin>Giraffa camelopardalis</latin>
    <description>	Жираф — самое высокое животное на планете, способное достигать высоты более пяти метров. Его длинная шея состоит из тех же семи позвонков, что и у человека, но каждый из них значительно удлинён. Жирафы питаются листьями акаций, недоступными для других животных. Их язык может достигать 45 сантиметров и обладает высокой гибкостью. Жирафы передвигаются плавно и грациозно, несмотря на свои размеры. Они обладают острым зрением, позволяющим замечать хищников издалека. Самцы иногда устраивают «бои шеями», чтобы определить сильнейшего. Жирафы играют важную роль в экосистемах саванны. В нашем зоопарке мы создаём для них просторные вольеры, позволяющие свободно передвигаться. Эти удивительные животные всегда вызывают восхищение у посетителей.</description>
    <image>images/giraffe.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Тигр</name>
    <latin>Panthera tigris</latin>
    <description>	Тигр — крупнейший представитель семейства кошачьих и один из самых мощных хищников на Земле. Его полосатый окрас служит отличной маскировкой в густых лесах и высокой траве. Тигры — одиночные охотники, обладающие невероятной силой и ловкостью. Они способны преодолевать большие расстояния в поисках добычи. Тигры отлично плавают и часто охотятся вблизи водоёмов. Их рык может быть слышен на расстоянии нескольких километров. К сожалению, тигры находятся под угрозой исчезновения из-за браконьерства и утраты среды обитания. Каждый тигр имеет уникальный рисунок полос, как отпечатки пальцев у человека. В нашем зоопарке мы уделяем особое внимание их физической активности и обогащению среды. Тигр — символ дикой природы, нуждающийся в защите.</description>
    <image>images/tiger.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Зебра</name>
    <latin>Equus quagga</latin>
    <description>	Зебра известна своим уникальным чёрно-белым окрасом, который помогает ей маскироваться и сбивать с толку хищников. Каждая зебра имеет неповторимый рисунок полос. Они живут в стадах, где поддерживают тесные социальные связи. Зебры обладают отличным слухом и зрением, что помогает им вовремя замечать опасность. Они могут развивать высокую скорость, спасаясь от хищников. Несмотря на внешнюю хрупкость, зебры способны дать отпор даже льву. Их общение включает различные звуки и движения хвоста. Зебры играют важную роль в экосистемах саванны. В нашем зоопарке мы создаём условия, позволяющие им свободно передвигаться. Эти животные всегда привлекают внимание посетителей своей красотой.</description>
    <image>images/zebra.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Горилла</name>
    <latin>Gorilla gorilla</latin>
    <description>	Горилла — крупнейший примат, обладающий высоким интеллектом и сложной социальной структурой. Они живут в группах, возглавляемых сильным самцом — серебристоспинным. Гориллы питаются растительной пищей, включая листья, фрукты и побеги. Несмотря на внушительный вид, они миролюбивы и избегают конфликтов. Гориллы способны использовать простые инструменты и обучать этому своих детёнышей. Они выражают эмоции и заботятся друг о друге. Утрата лесов и браконьерство серьёзно угрожают их численности. В нашем зоопарке мы создаём условия, стимулирующие их умственную активность. Гориллы напоминают нам о близком родстве человека и природы. Их сохранение — важная задача для всего мира.</description>
    <image>images/gorilla.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Пингвин</name>
    <latin>Spheniscidae</latin>
    <description>	Пингвины — уникальные птицы, которые прекрасно плавают, но не умеют летать. Их тело приспособлено к жизни в холодных морях. Плотное оперение и слой жира защищают их от низких температур. Пингвины образуют большие колонии, где заботятся о потомстве. Они могут нырять на значительную глубину в поисках рыбы. Их походка на суше кажется забавной, но в воде они невероятно быстры. Пингвины общаются с помощью звуков и жестов. Изменение климата угрожает их естественной среде обитания. В нашем зоопарке мы поддерживаем оптимальные условия для их содержания. Пингвины всегда вызывают улыбку у посетителей.</description>
    <image>images/penguin.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Кенгуру</name>
    <latin>Macropus rufus</latin>
    <description>	Кенгуру — символ Австралии и одно из самых необычных млекопитающих. Они передвигаются прыжками, используя мощные задние ноги. Кенгуру способны развивать высокую скорость и преодолевать большие расстояния. Самки вынашивают детёнышей в сумке, где малыши проводят первые месяцы жизни. Кенгуру живут группами, называемыми мобами. Они питаются травой и листьями, играя важную роль в экосистемах. Их хвост служит опорой и помогает сохранять равновесие. Кенгуру обладают хорошим зрением и слухом. В нашем зоопарке мы создаём просторные вольеры для их активного образа жизни. Эти животные всегда вызывают интерес у посетителей.</description>
    <image>images/kangaroo.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Фламинго</name>
    <latin>Phoenicopterus roseus</latin>
    <description>	Фламинго — элегантные птицы с ярким розовым оперением, которое они получают благодаря особым пигментам в пище. Они живут большими колониями вблизи водоёмов. Фламинго питаются мелкими организмами, фильтруя воду своим изогнутым клювом. Их длинные ноги позволяют им ходить по мелководью. Фламинго часто стоят на одной ноге, что помогает сохранять тепло. Они издают характерные звуки, поддерживая связь в стае. Размножение фламинго — сложный процесс, требующий стабильной среды. В нашем зоопарке мы создаём условия, близкие к естественным. Эти птицы всегда привлекают внимание своей красотой. Фламинго — символ гармонии и грации.</description>
    <image>images/flamingo.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Белый медведь</name>
    <latin>Ursus maritimus</latin>
    <description>	Белый медведь — крупнейший наземный хищник, приспособленный к жизни в суровых условиях Арктики. Его густой мех и толстый слой жира защищают от холода. Медведи отлично плавают и могут преодолевать большие расстояния по льду. Они охотятся на тюленей, используя терпение и хитрость. Изменение климата угрожает их среде обитания. Белые медведи обладают острым обонянием, позволяющим находить добычу под снегом. Они ведут одиночный образ жизни, кроме периода размножения. В нашем зоопарке мы создаём условия, учитывающие их потребности. Эти животные вызывают восхищение своей силой и выносливостью. Белый медведь — важный символ хрупкости арктической природы.</description>
    <image>images/polar-bear.jpg</image>
  </animal>
  <!-- животное -->
  <animal>
    <name>Крокодил</name>
    <latin>Crocodylus niloticus</latin>
    <description>	Нильский крокодил — один из самых древних и опасных хищников на планете. Его тело идеально приспособлено для охоты в воде. Крокодилы обладают мощными челюстями и острым зрением. Они могут долго оставаться неподвижными, поджидая добычу. Крокодилы живут в тропических реках и озёрах. Они играют важную роль в экосистемах, регулируя численность других животных. Несмотря на грозный вид, крокодилы заботятся о своём потомстве. Их кожа прочная и защищает от повреждений. В нашем зоопарке мы создаём безопасные условия для их содержания. Крокодилы впечатляют своей силой и древним происхождением.</description>
    <image>images/crocodile.jpg</image>
  </animal>
</animals>
